眾說 從《Song Of The Azalea》看中共地下黨的無良；兼論集體主義對香港人

眾說
從《Song Of The Azalea》看中共地下黨的無良；兼論集體主義對香港人的危害

撰文: 楊文俊 | 發佈日期: 11.11.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

談起中國共產黨地下黨（下稱「地下黨」），相信各位香港人也對其認識不深。但其實地下黨員遍佈全港，在不同機構工作，在香港的滲透率十分高。這班地下共產黨員，表面上是正常人，但卻秘密為共產黨服務，對香港的危害很大。

要認識地下黨，個人會推薦兩本著作，一本是學友社前主席梁慕嫻女士所著的《我與香港地下黨》，另一本就是其前夫柯其毅先生所著，本文介紹的《Song Of The Azalea》。兩人均曾受到地下黨的重用，他們的經歷，非常有助我們認識地下黨。

《Song Of The Azalea》講述作者柯其毅先生一生的經歷，是他的回憶錄，紀錄了他成長、長大成為地下黨員、退出地下黨以至移居加拿大等的經歷。全書以英文寫成，至今仍沒有中譯本。與其他的回憶錄不同的是，《Song Of The Azalea》全書除了柯其毅先生本人外，全書登場人物，包括其前妻梁慕嫻女士，均以匿名作命名。

從書中，我們可以從柯其毅先生的經歷，看到地下黨的無良和缺德，藉此提醒香港人共產黨的邪惡本質。

全書最重要的焦點，莫過與柯其毅先生與地下黨反面的經過。柯其毅先生與地下黨反面，導火線是地下黨不准他到加拿大探望病重的母親。當然，這件事只是導火線。真正的遠因，是由於柯其毅先生本身在崇基學院畢業，受過高等教育，本身又在外資公司任職，亦愛好西方文化。由於他本身有能力靠自己謀生，對黨組織沒有依賴性，地下黨因此長期擔心其會脫黨。

作為香港地下黨成員，柯其毅1970年被派到大陸井岡山參觀學習。照片來源：大紀元

本來，一個組織信任其成員可謂天經地義，但地下黨卻竟然反其道而行，對一直忠心於黨的柯其毅先生處處猜忌，更因對其的懷疑而禁止其到加拿大探望病重的母親。其後，在柯其毅先生違反組織要求，擅自往加拿大探望母親後，地下黨竟要求他到廣州接受「再教育」，在柯其毅先生逃到加拿大後，地下黨還威脅要將他暗殺。

單從柯其毅先生退黨的經歷中，我們已經可以清晰看到地下黨的惡性。而幸運的是，經過六四大屠殺、九二八事件以及13+3被判囚事件後，相信大部份香港人，以至他們的後代，均會看清共產黨的真面目。

但是，類似地下黨殘害年輕人的組織，並不一定是建制派組織。現今一些立場不明的組織，例如熱血公民以及城邦派，其實才是香港人最需要提防的。我先故且稱這些組織為「具邪教性質的組織」。

組織本來沒有問題，但一個組織必須尊重其成員，視其成員為其一部份，不能迫成員全盤接受其一切論述， 更不可虧待其成員。一個優秀的組織，組織和組織的成員應該要互惠互利。例如一個人加入一個教會，他進行十一奉獻，換取教會對其的關懷。又例如一個人加入一間公司打工，他替公司賺錢，公司支薪給他。不論是教徒、教會、員工、公司均能得益。

政治組織當然亦沒有問題，例如一個人加入一個政黨，政黨支援他參選區議會，他成功當選區議員，每月將一小部份的薪金給予政黨，令政黨得以維持運作。我們可以看見，一個正常的政治組織，不論是政黨成員和政黨本身應該均能得益。

而為甚麽共產黨地下黨和熱血公民等組織不能被香港人所接受呢？因為這些組織並沒有尊重其成員。

各位讀者如果有讀過鄺頌晴小姐接受的專訪，就會知道她在熱血公民所受的屈辱。她因一次看不過陳云根歪曲事實的言論，出言批評，結果被熱血公民其他成員以嚴重侮辱女性尊嚴的粗口批鬥之。事後，她更被熱血公民和熱血時報開除。

鄺頌晴。《蘋果日報》資料照片

鄺頌晴小姐竟因為說真話而被逐出熱血公民，可見熱血公民對成員很差。熱血公民的做法擺明是對成員進行無理的要求，要求成員罔顧公義，為組織高層之盟友護短。事件其實與地下黨不准柯其毅先生到加拿大探望病危母親十分相似，都是不顧成員自身，無理地要求成員絕對忠於組織的顯例。

鄺頌晴小姐的遭遇，其實與柯其毅先生的遭遇一模一樣，只是時代不同而已。柯其毅先生加入地下黨，源於他希望中國可以變得更好，同樣，鄺頌晴小姐加入熱血公民，亦明顯地是為了香港變得更好。兩人都是因對社會的關心而加入這些殘害成員的組織，而兩人被逐，其實均是因為組織無理的要求。

在專訪中，鄺頌晴小姐透露她仍在立法會選投了熱血公民一票，還說自己「我做錯了，那個 timing 確實不太好。我做了傷害選舉團隊的事，被踢也是抵。」除此以外，她還表示：「身為組織一份子，有責任維持組織對外一致性的。」

鄺頌晴小姐批評陳云根歪曲事實的言論，根本從來沒有做錯。熱血公民其他成員批鬥鄺頌晴小姐的行為，才是最錯的。偏偏鄺頌晴小姐明明被熱血公民出賣，竟仍說自己「被踼也是抵」，還要繼續投票支持曾出賣她的熱血公民。

正常人被自己所屬的組織這樣精神虐待，也不會再對組織有任何忠誠。但鄺頌晴小姐竟仍對組織不出半句惡言，認為是自己做錯而非組織做錯。為甚麽鄺頌晴小姐會有這種思想呢？個人認為罪魁禍首就是華人社會中所灌輸的集體主義了。

從小到大，我們均被灌輸「乖」的重要性。我們被教導要忠於家庭、忠於社會、忠於學校、忠於組織，卻從沒有被教導要忠於自己。

就算像鄺頌晴小姐一樣較有獨立思考的一群，由於在香港的教育中，沒有被教導要忠於自己，因此她加入了組織就會很主動地對組織投放極大的歸屬感，就算被組織開除，仍認為組織沒有錯。這種價值觀，相信要待鄺頌晴小姐再成長，才能明白自己根本從來不需要忠於這些具邪教性質的組織。

不論是柯其毅先生和鄺頌晴小姐，其實均沒有做錯任何事。柯其毅先生只是想探望病危的母親，而鄺頌晴小姐更只是作出說真話的行為。兩人的行為，竟成為組織對他們進行侮辱和精神虐待的理據。這些組織，成員真的能夠從中得益嗎？還是只有組織才能得益，成員永遠不能得益？就算是黑社會，成員加入了，也能通過自認為該組織成員（俗稱「撻朵」）來謀取利益（雖然是違法的）。但有如共產黨地下黨和熱血公民等組織，成員根本無法從組織中得到任何益處，這些組織與邪教有甚麽分別？

《Song Of The Azalea》除了提醒我們共產黨的無良外，更重要的意義，就是提醒年輕人要提防集體主義。我很希望，每個年輕人在年幼就讀到這本書，明白集體主義的危害，遠離邪教性質的組織如熱血公民，故此，我建議，教育局將本書加入香港初中教材中，以令年輕人可以及早接觸柯其毅先生的經歷，防止集體主義和邪教性質的組織在香港肆虐。

要將這些具邪教性質的組織從香港根除，方法只有一個，就是教育香港人提防集體主義。只要每一位香港人都忠於自己的本心，忠於自己的良心，忠於自己的同情心，我相信邪教性質的組織，不論是共產黨旗下的地下黨，仰或是熱血公民，均不會再有任何生存空間。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 楊文俊
【楊文俊・朝華夕秀】土生土長的九十後，「朝華夕秀」源自西晉文學家陸機作品《文賦》中的一句「謝朝華於已披，啟夕秀於未振」，意即具新意的文章。顧專欄名思意，希望以新的觀點和看法，啟發大家建設一個人人互相尊重、講求理性邏輯的社會。

鄺頌晴小姐竟因為說真話而被逐出熱血公民，可見熱血公民對成員很差。咩野評論